伍淑清：港青不願到內地開眼界 等於放棄未來

大灣區發展研討會今早舉行，美心集團創辦人伍沾德長女、北京航空食品有限公司名譽董事長伍淑清發言時表示，香港作為自由市場，有不同的國際貿易活動及資訊自由流通等，必定可以在大灣區發揮優勢。

她認為，香港年青人覺得香港是「舒適區」，但如果不願到內地開眼界，就等如放棄更好的未來，建議政府要引入不同人才到港之外，亦要幫助及鼓勵年青人到內地體驗及發展。

去年修例風波期間，伍淑清受訪時指香港長年忽視對年輕人的國民教育，導致很多年輕人完全被社交媒體「洗腦」，成為反政府、反體制和反中國的人，又指社會已經失去整整兩代年輕人，而她會放棄這些年輕人，不會再浪費時間去跟他們講什麼。

伍淑清言論一出，成為示威者攻擊對象，美心集團旗下多間商店被破壞，亦有人標籤美心為「藍店」。

在同一論壇中，蘭桂坊集團主席盛智文表示，內地近年的發展令人震驚，香港不論喜歡與否都必需改變。他認為，香港品牌獲全球接受，將會成為大灣區的領航者；加上中國、日本、澳洲等15個亞太國家日前簽署「區域全面經濟夥伴協定」（RCEP），區內的23億人口能為大灣區帶來更大機遇，香港要更加做好金融服務業。

我放眼係TESLA AMD GOOGLE NETFLIX 就係唔想放係騰信吹咩

支那好治癒gif貼圖區！（9）

放眼內地例子

幾時死？

見證大陸一步一步將香港吞噬？

藍店放棄兩代年輕人等於放棄未來

港人仲願意食美心 等於放棄未來

放棄師

未來熱狗嚟

作為被放棄嘅低端人口只好去日落國丐食

由得我地放棄啦

有啲人不願去地府開眼界...

個八婆認識嘅中國咪又係個set好哂嘅鳥籠，佢點會洗面對現實嘅中國?

不如話唔放眼香港以外等如放棄未來

伍淑精不願到地獄報到 等於放棄參觀同率先體驗

全盛時期嘅伍淑清到底可以放棄幾多嘢？

最撚僧就係佢
串柒柒咁食屎啦八婆

點解唔係共產黨開放世界？
既然你話共產黨發展得咁好
點解唔係共產黨放外資入去 由國際傳媒 外國去睇你發展得幾好？
點解共產黨唔願意國際上開眼界？
拆網絡城牆 放外媒去了解呀ma
成日叫人入去睇 點解唔係你完全解放透明度？
共產黨唔開放網絡城牆 等於放棄進步

點解一定要去大陸開眼界，世界咁大，講真你話要睇誇張高樓大廈基建發展，去杜拜睇未必差得過大陸。其他嘢例如it，製造業，點睇去歐洲都比去大陸學到嘅技術好啦吓嘛

以為伍xx死咗...仲咁撚多嘢講

因為支那地騙子多、人民幣味道勁、共產邪惡軸心國之首，入面的確可以令人大開眼界

港青：伍淑清不願到地府開眼界 等於放棄未來

一個放棄年青人嘅廢老，有乜撚嘢資格俾建議?

美心廚房污糟辣撻，老鼠多到像大陸人在香港一樣，通街都係

祝福佢先快d落去

原來佢仲未中武肺

唔好意思！我冇興趣了解獨裁國家

一早睇開左眼界啦，垃圾國家

依家個年代經濟好。科技發達。
點解要人去落後地區捱苦先叫上進

香港人全世界都見識過

去到發現通街都用手機支付但係香港人用唔到
坐鳩鐵啲農民工嘈到閪咁 人又多又逼
共享單車永遠融融爛爛

結果台灣都贏你9條街
以上係放眼大灣區感受

你自己又唔留係大灣區養老？
點解留係香港？

一個即將完結的人説別人的未來？

有香港身分證既支二代或支學生叫香港人

放眼上去做三和咩

呢啲咁嘅廢物講嘅嘢我哋都要討論，我哋真係好撚無聊哈哈哈哈哈

求美心將佢D味精糖精瘦肉精
同所有中囯人分享
永遠離開佢睇唔起嘅香港

成日話後生唔去大陸，啲後生分分鐘都去得多過你，都唔知佢係咪北京開會先去，快啲跟埋你老豆去啦

大陸啲學校既歷史科係食物鏈最底層
根本冇人學
個個老師都話係對住空氣講書
個個唔識歷史又唔讀書
出黎淨係識做戰狼

隔離貼講緊拉閘限電
港青遲D可能可以體驗下支那制水

根據陰謀論,伍淑清最終目的,係想控制成個美心,並唔係為咗香港年青人和中國共產黨

而盛智文的言論,重更加唔會感到意外
畢竟,在商人和猶太人眼中,100%只有金錢
完全兼從來唔會關心中國和香港的一切

你又真係冇未來嘅

因為佢話要愛國

冇文化的國家

你都無未來啦
間公司遲早收歸國有

完全認同
同埋,最愛國個班,通常都係為咗賺人民幣先至把口說愛國

無未來嘅人講未來

伍淑清長年參與國內發展，當然叫人去接軌大陸，因為佢係大中華膠。

死緊

拿，唔使去鄰囯㗎喇。而家網絡發達

襯地淋啦

去一個限制你眼界嘅地方開眼界。

屌你都放棄咗我哋啦，咁你咁關心我哋做咩撚

去過啦，知道中國幾廢

開眼界從來都係向外睇

姓伍同姓盛既咁支持，點建唔大舉進攻大灣9投資，香港唔需要美心同蘭桂坊集團😆

Send比伍淑清

好呀，每日百五人返上去啦

伍女士唔願意去地獄同老公團聚 等於放棄親情

同柒娥一樣：西痕

港青不願到美國/加拿大/英國/澳洲開眼界 等於放棄未來

成日叫人去中國睇下
點解要入去睇下？
係味有d問題出現左呢？
冇人注意一樣野 點解要入去先睇到 點解出邊睇唔到？
發生左咩事呢？
細心諗下 係因為出邊睇唔到因為中國網絡封鎖 透明度嚴重不足所致
依一樣野正正就係中國既問題所在
點解要扒入去牆睇？ 資訊咁發達都要親身去睇？ 點解呢？ 冇人注意到既荒謬

大陸人工咁低 有幾多個會為開眼界上去
試吓人工高香港一倍睇吓有冇人去

盛智文成都蘭桂坊蝕到

雖然佢親戚食鳩佢老豆間公司

但佢都仲有股份嫁 咁樣嚟搞鳩自己

你得返幾年就落地獄
我就睇你塊牛乾閪幾吠撚到幾時

哈哈

佢都72,幾時死?